# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025, Artifex
# This file is distributed under the same license as the PyMuPDF package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PyMuPDF 1.26.7\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-25 23:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.10.3\n"

#: ../../header.rst:-1 62136ba5c5a74ecfa227336e448d62b5
msgid "Artifex"
msgstr "Artifex"

#: ../../header.rst:-1 6fc9c3c622e84783910d3b11c3709f37
msgid ""
"PyMuPDF is a high-performance Python library for data extraction, "
"analysis, conversion & manipulation of PDF (and other) documents."
msgstr "|PyMuPDF| 는 PDF 및 기타 문서의 데이터 추출, 분석, 변환, 조작을 위한 고성능 Python 라이브러리입니다."

#: ../../header.rst:-1 d611277d72c64dd99b3b9f2f8ec96367
msgid ""
"PDF Text Extraction, PDF Image Extraction, PDF Conversion, PDF Tables, "
"PDF Splitting, PDF Creation, Pyodide, PyScript"
msgstr "PDF 텍스트 추출, PDF 이미지 추출, PDF 변환, PDF 테이블, PDF 분할, PDF 생성, Pyodide, PyScript"

#: ../../module.rst:7 f33c4cbb9f05422084dddcddaf87949a
msgid "Command line interface"
msgstr "명령줄 인터페이스"

#: ../../module.rst:9 9f557fd4350a42ed9a1df58860be9669
msgid "New in version 1.16.8"
msgstr "버전 1.16.8의 새로운 기능"

#: ../../module.rst:11 ecd7d23131464943807a4fb959173755
msgid ""
"PyMuPDF can also be used from the command line to perform utility "
"functions. This feature should obsolete writing some of the most basic "
"scripts."
msgstr "|PyMuPDF| 는 명령줄에서 유틸리티 함수를 수행하는 데에도 사용할 수 있습니다. 이 기능은 가장 기본적인 스크립트 작성 중 일부를 대체해야 합니다."

#: ../../module.rst:13 20b8d208b65e4c74bf7ad83bfb388393
msgid ""
"Admittedly, there is some functional overlap with the MuPDF CLI `mutool`."
" On the other hand, PDF embedded files are no longer supported by MuPDF, "
"so PyMuPDF is offering something unique here."
msgstr "인정하건대, |MuPDF| CLI `mutool` 과 기능적 중복이 있습니다. 반면, PDF 임베디드 파일은 |MuPDF| 에서 더 이상 지원되지 않으므로, |PyMuPDF| 는 여기서 고유한 기능을 제공합니다."

#: ../../module.rst:16 61944c3cbe72440580bdadeeb1269b75
msgid "Invocation"
msgstr "호출"

#: ../../module.rst:18 295dfa35e12a40d48e27c0055204d5a7
msgid "The command-line interface can be invoked in two ways."
msgstr "명령줄 인터페이스는 두 가지 방법으로 호출할 수 있습니다."

#: ../../module.rst:20 7177082a690146019882a6b232aa8853
msgid "Use the installed `pymupdf` command::"
msgstr "설치된 `pymupdf` 명령을 사용합니다::"

#: ../../module.rst:24 87e819afc653442caceed77952e1ed58
msgid "Or use Python's `-m` switch with PyMuPDF's `pymupdf` module::"
msgstr "또는 |PyMuPDF| 의 `pymupdf` 모듈과 함께 Python의 `-m` 스위치를 사용합니다::"

#: ../../module.rst:31 c1e7f23de6ef452a83faa31ed988d657
msgid "General remarks:"
msgstr "일반 참고 사항:"

#: ../../module.rst:33 fd3bac8dc3e9421eb2371c451ec1c3da
msgid ""
"Request help via `\"-h\"`, resp. command-specific help via `\"command "
"-h\"`."
msgstr "`\"-h\"` 를 통해 도움말을 요청하거나, `\"command -h\"` 를 통해 명령별 도움말을 요청합니다."

#: ../../module.rst:34 dbd5a72f66d84df5b18b6bec2f4fd2f5
msgid "Parameters may be abbreviated where this does not introduce ambiguities."
msgstr "모호함을 유발하지 않는 경우 매개변수를 축약할 수 있습니다."

#: ../../module.rst:35 73cd69c626714f7aa1e084d11447cea6
msgid ""
"Several commands support parameters `-pages` and `-xrefs`. They are "
"intended for down-selection. Please note that:"
msgstr "여러 명령은 `-pages` 및 `-xrefs` 매개변수를 지원합니다. 이들은 하위 선택을 위한 것입니다. 다음을 참고하세요:"

#: ../../module.rst:37 7ff6972a285a4695baa4e4276641b755
msgid "**page numbers** for this utility must be given **1-based**."
msgstr "이 유틸리티의 **페이지 번호** 는 **1부터 시작** 해야 합니다."

#: ../../module.rst:38 b9688dc1937342d0a9ba2a88937c6d0a
msgid "valid :data:`xref` numbers start at 1."
msgstr "유효한 :data:`xref` 번호는 1부터 시작합니다."

#: ../../module.rst:39 7c0c1890d37b41f6820770dd6bed4376
msgid ""
"Specify a comma-separated list of either *single* integers or integer "
"*ranges*. A **range** is a pair of integers separated by one hyphen "
"\"-\". Integers must not exceed the maximum page, resp. xref number. To "
"specify that maximum, the symbolic variable \"N\" may be used. Integers "
"or ranges may occur several times, in any sequence and may overlap. If in"
" a range the first number is greater than the second one, the respective "
"items will be processed in reversed order."
msgstr "*단일* 정수 또는 정수 *범위* 의 쉼표로 구분된 목록을 지정합니다. **범위** 는 하이픈 \"-\" 로 구분된 정수 쌍입니다. 정수는 최대 페이지(또는 xref 번호)를 초과하지 않아야 합니다. 최대값을 지정하려면 기호 변수 \"N\" 을 사용할 수 있습니다. 정수 또는 범위는 여러 번 발생할 수 있으며, 어떤 순서로든 발생할 수 있고 겹칠 수 있습니다. 범위에서 첫 번째 숫자가 두 번째 숫자보다 크면 해당 항목이 역순으로 처리됩니다."

#: ../../module.rst:41 ee46edb0ea2b44e98364d207aaa2d1ef
msgid "How to use the module inside your script::"
msgstr "스크립트 내에서 모듈을 사용하는 방법::"

#: ../../module.rst:50 123a2e5ad2564826b878adadaf638eeb
msgid ""
"Use the following 2-liner and compile it with `Nuitka "
"<https://pypi.org/project/Nuitka/>`_ in standalone mode. This will give "
"you a CLI executable with all the module's features, that can be used on "
"all compatible platforms without Python, PyMuPDF or MuPDF being "
"installed."
msgstr "다음 2줄 코드를 사용하고 `Nuitka <https://pypi.org/project/Nuitka/>`_ 로 standalone 모드에서 컴파일합니다. 이것은 모듈의 모든 기능을 가진 CLI 실행 파일을 제공하며, Python, |PyMuPDF| 또는 |MuPDF| 가 설치되지 않은 모든 호환 플랫폼에서 사용할 수 있습니다."

#: ../../module.rst:59 621c5379e7d44e29a5ae735c58352834
msgid "Cleaning and Copying"
msgstr "정리 및 복사"

#: ../../module.rst:63 a41c329fb87940c482d0805086ecc3cf
msgid ""
"This command will optimize the PDF and store the result in a new file. "
"You can use it also for encryption, decryption and creating sub "
"documents. It is mostly similar to the MuPDF command line utility "
"*\"mutool clean\"*::"
msgstr "이 명령은 PDF를 최적화하고 결과를 새 파일에 저장합니다. 암호화, 복호화 및 하위 문서 생성에도 사용할 수 있습니다. 이것은 |MuPDF| 명령줄 유틸리티 *\"mutool clean\"* 과 대부분 유사합니다::"

#: ../../module.rst:96 95c61ecff9474da7a32002be18ff00b3
msgid ""
"If you specify \"-pages\", be aware that only page-related objects are "
"copied, **no document-level items** like e.g. embedded files."
msgstr "\"-pages\" 를 지정하면 페이지 관련 객체만 복사되며, 예를 들어 임베디드 파일과 같은 **문서 레벨 항목은 복사되지 않습니다**."

#: ../../module.rst:98 958ae9bd4e2244ae9cbb5d24a62a8c94
msgid "Please consult :meth:`Document.save` for the parameter meanings."
msgstr "매개변수 의미는 :meth:`Document.save` 를 참조하세요."

#: ../../module.rst:102 5b59f04532e94259bf5b3ecd530ca408
msgid "Extracting Fonts and Images"
msgstr "글꼴 및 이미지 추출"

#: ../../module.rst:103 170896a4fb624362bfbd8172cf909da4
msgid "Extract fonts or images from selected PDF pages to a desired directory::"
msgstr "선택한 PDF 페이지에서 글꼴 또는 이미지를 원하는 디렉토리로 추출합니다::"

#: ../../module.rst:123 220fe33385e844f3928ec0625f051414
msgid ""
"**Image filenames** are built according to the naming scheme: **\"img-"
"xref.ext\"**, where \"ext\" is the extension associated with the image "
"and \"xref\" the :data:`xref` of the image PDF object."
msgstr "**이미지 파일명** 은 명명 체계에 따라 생성됩니다: **\"img-xref.ext\"**, 여기서 \"ext\" 는 이미지와 연결된 확장자이고 \"xref\" 는 이미지 PDF 객체의 :data:`xref` 입니다."

#: ../../module.rst:125 d56994d8f2a8433280e4ef35819f2e7a
msgid ""
"**Font filenames** consist of the fontname and the associated extension. "
"Any spaces in the fontname are replaced with hyphens \"-\"."
msgstr "**글꼴 파일명** 은 글꼴 이름과 연결된 확장자로 구성됩니다. 글꼴 이름의 공백은 하이픈 \"-\" 로 대체됩니다."

#: ../../module.rst:127 a8e1a30f5fde401d810825a6e3b01a09
msgid "The output directory must already exist."
msgstr "출력 디렉토리는 이미 존재해야 합니다."

#: ../../module.rst:129 f2bc1eaf74014a2c9c0473449a9e7b11
msgid ""
"Except for output directory creation, this feature is **functionally "
"equivalent** to and obsoletes `this script <https://github.com/pymupdf"
"/PyMuPDF-Utilities/blob/master/examples/extract-images/extract-from-"
"pages.py>`_."
msgstr "출력 디렉토리 생성 제외, 이 기능은 `이 스크립트 <https://github.com/pymupdf/PyMuPDF-Utilities/blob/master/examples/extract-images/extract-from-pages.py>`_ 와 **기능적으로 동일** 하며 이를 대체합니다."

#: ../../module.rst:133 b52a0c02382d4e9abbd491e7b26f50d8
msgid "Joining PDF Documents"
msgstr "PDF 문서 결합"

#: ../../module.rst:134 b52dba2292bb478f86d8bd2a68e72d49
msgid "To join several PDF files specify::"
msgstr "여러 PDF 파일을 결합하려면 다음을 지정합니다::"

#: ../../module.rst:153 e75a700cceee42eda662850bcb411254
msgid ""
"Each input must be entered as **\"filename,password,pages\"**. Password "
"and pages are optional."
msgstr "각 입력은 **\"filename,password,pages\"** 형식으로 입력해야 합니다. 비밀번호와 페이지는 선택 사항입니다."

#: ../../module.rst:154 5bbc4bbfbbe44ea29ce63dc28468ecde
msgid ""
"The password entry **is required** if the \"pages\" entry is used. If the"
" PDF needs no password, specify two commas."
msgstr "\"pages\" 항목을 사용하는 경우 비밀번호 항목이 **필수** 입니다. PDF에 비밀번호가 필요하지 않으면 두 개의 쉼표를 지정합니다."

#: ../../module.rst:155 24124b66f3f9496c9cba03a6c3987619
msgid ""
"The **\"pages\"** format is the same as explained at the top of this "
"section."
msgstr "**\"pages\"** 형식은 이 섹션 상단에서 설명한 것과 동일합니다."

#: ../../module.rst:156 6c8cd3be3fd844a18d6859e34270344c
msgid ""
"Each input file is immediately closed after use. Therefore you can use "
"one of them as output filename, and thus overwrite it."
msgstr "각 입력 파일은 사용 후 즉시 닫힙니다. 따라서 그 중 하나를 출력 파일명으로 사용하여 덮어쓸 수 있습니다."

#: ../../module.rst:159 62faf24e6a7143aca5c2f6d4d0a3bd13
msgid "Example: To join the following files"
msgstr "예제: 다음 파일을 결합하려면"

#: ../../module.rst:161 088838df3b2545f8801c172c3bc996f0
msgid "**file1.pdf:** all pages, back to front, no password"
msgstr "**file1.pdf:** 모든 페이지, 뒤에서 앞으로, 비밀번호 없음"

#: ../../module.rst:162 72f4cc0b55a64f16a43ce016fb9d46a0
msgid "**file2.pdf:** last page, first page, password: \"secret\""
msgstr "**file2.pdf:** 마지막 페이지, 첫 페이지, 비밀번호: \"secret\""

#: ../../module.rst:163 518dcf41451c4ab098ae80c98c705da7
msgid "**file3.pdf:** pages 5 to last, no password"
msgstr "**file3.pdf:** 페이지 5부터 마지막까지, 비밀번호 없음"

#: ../../module.rst:165 579e18430ffe47deaf32eb9b5bb856c7
msgid "and store the result as **output.pdf** enter this command:"
msgstr "결과를 **output.pdf** 로 저장하려면 다음 명령을 입력합니다:"

#: ../../module.rst:167 945d0c96b4b34fc782a86ae2fcf40aa5
msgid ""
"``pymupdf join -o output.pdf file1.pdf,,N-1 file2.pdf,secret,N,1 "
"file3.pdf,,5-N``"
msgstr "``pymupdf join -o output.pdf file1.pdf,,N-1 file2.pdf,secret,N,1 file3.pdf,,5-N``"

#: ../../module.rst:171 45664921245f42c09b294edb251048f5
msgid "Low Level Information"
msgstr "저수준 정보"

#: ../../module.rst:173 fdf3d7f12d914afe950de66d094693fa
msgid ""
"Display PDF internal information. Again, there are similarities to "
"*\"mutool show\"*::"
msgstr "PDF 내부 정보를 표시합니다. 다시 말하지만, *\"mutool show\"* 와 유사점이 있습니다::"

#: ../../module.rst:194 ad5c07b578e24a87b4bdfa72f035288d
msgid "Examples::"
msgstr "예제::"

#: ../../module.rst:243 a932285ed88f489cb35fb9fd00084410
msgid "Embedded Files Commands"
msgstr "임베디드 파일 명령"

#: ../../module.rst:245 22fe7451356d4b07a68f7b814a48f7db
msgid ""
"The following commands deal with embedded files -- which is a feature "
"completely removed from MuPDF after v1.14, and hence from all its command"
" line tools."
msgstr "다음 명령은 임베디드 파일을 다룹니다 -- 이것은 v1.14 이후 |MuPDF| 에서 완전히 제거된 기능이며, 따라서 모든 명령줄 도구에서도 제거되었습니다."

#: ../../module.rst:248 031889fce5ba40c8aa00dca7f543935f
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: ../../module.rst:250 923441e6e99c4679913ea9650bd321f3
msgid "Show the embedded file names (long or short format)::"
msgstr "임베디드 파일 이름을 표시합니다(긴 형식 또는 짧은 형식)::"

#: ../../module.rst:266 2938ace8fd974862bd2b852f6d01c1b5
msgid "Example::"
msgstr "예제::"

#: ../../module.rst:287 4b906057dfa84c65ba2f7b3875e76f45
msgid "Detailed output would look like this per entry::"
msgstr "각 항목에 대한 상세 출력은 다음과 같습니다::"

#: ../../module.rst:297 fa6b969dc09f4e7aa8ddad1a74b85f27
msgid "Extraction"
msgstr "추출"

#: ../../module.rst:299 b95b620ad9f548139f65380c81a609eb
msgid "Extract an embedded file like this::"
msgstr "다음과 같이 임베디드 파일을 추출합니다::"

#: ../../module.rst:317 b425246653d244139ee6064fef0cce03
msgid ""
"For details consult :meth:`Document.embfile_get`. Example (refer to "
"previous section)::"
msgstr "자세한 내용은 :meth:`Document.embfile_get` 을 참조하세요. 예제(이전 섹션 참조)::"

#: ../../module.rst:323 beb7e7b57a2d40d7b80215a90a015016
msgid "Deletion"
msgstr "삭제"

#: ../../module.rst:324 a66d4e86731745edabc9c4f4e5e0bb9f
msgid "Delete an embedded file like this::"
msgstr "다음과 같이 임베디드 파일을 삭제합니다::"

#: ../../module.rst:340 c7c9134eddaa4ad2b9672122f1aa8fe9
msgid "For details consult :meth:`Document.embfile_del`."
msgstr "자세한 내용은 :meth:`Document.embfile_del` 을 참조하세요."

#: ../../module.rst:343 8027d6ea455e4050ace1ead2c3a951fb
msgid "Insertion"
msgstr "삽입"

#: ../../module.rst:344 05c0ffa1d1fd4495a04887a13fa6a0ff
msgid "Add a new embedded file using this command::"
msgstr "다음 명령을 사용하여 새 임베디드 파일을 추가합니다::"

#: ../../module.rst:364 a3ce7e14c5a6493190e34f36253a7b11
msgid ""
"*\"NAME\"* **must not** already exist in the PDF. For details consult "
":meth:`Document.embfile_add`."
msgstr "*\"NAME\"* 은 PDF에 이미 존재해서는 **안 됩니다**. 자세한 내용은 :meth:`Document.embfile_add` 를 참조하세요."

#: ../../module.rst:367 8b7188f7140248f2ace12ff2559a5810
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: ../../module.rst:368 bf7de82ffcc6488492d7f1ed813a78d7
msgid "Update an existing embedded file using this command::"
msgstr "다음 명령을 사용하여 기존 임베디드 파일을 업데이트합니다::"

#: ../../module.rst:393 dfb87b27e010457ea91a44ac1607508d
msgid ""
"Use this method to change meta-information of the file -- just omit the "
"*\"PATH\"*. For details consult :meth:`Document.embfile_upd`."
msgstr "이 메서드를 사용하여 파일의 메타 정보를 변경합니다 -- *\"PATH\"* 만 생략하면 됩니다. 자세한 내용은 :meth:`Document.embfile_upd` 를 참조하세요."

#: ../../module.rst:397 9724107b71a3473586bf932f86556d37
msgid "Copying"
msgstr "복사"

#: ../../module.rst:398 320c9dfca9614ce1aad38deec15e2f14
msgid "Copy embedded files between PDFs::"
msgstr "PDF 간에 임베디드 파일을 복사합니다::"

#: ../../module.rst:422 4f474c3c92134dbf92a95d04287f6b7c
msgid "Text Extraction"
msgstr "텍스트 추출"

#: ../../module.rst:423 10013955206643cdabf54b9427cf9162
msgid "New in v1.18.16"
msgstr "v1.18.16의 새로운 기능"

#: ../../module.rst:425 6175e1799fe14be7857049aacbf4f76e
msgid ""
"Extract text from arbitrary :ref:`supported "
"documents<Supported_File_Types>` to a textfile. Currently, there are "
"three output formatting modes available: simple, block sorting and "
"reproduction of physical layout."
msgstr "임의의 :ref:`지원 문서<Supported_File_Types>` 에서 텍스트 파일로 텍스트를 추출합니다. 현재 세 가지 출력 형식 모드가 사용 가능합니다: simple, block sorting 및 물리적 레이아웃 재현."

#: ../../module.rst:427 104746a6d24348c085e4d1f05530f3c4
msgid ""
"**Simple** text extraction reproduces all text as it appears in the "
"document pages -- no effort is made to rearrange in any particular "
"reading order."
msgstr "**Simple** 텍스트 추출은 문서 페이지에 나타나는 대로 모든 텍스트를 재현합니다 -- 특정 읽기 순서로 재배열하려는 시도는 없습니다."

#: ../../module.rst:428 46976f7ba91e4ed195d1d2970b450ce8
msgid ""
"**Block sorting** sorts text blocks (as identified by MuPDF) by ascending"
" vertical, then horizontal coordinates. This should be sufficient to "
"establish a \"natural\" reading order for basic pages of text."
msgstr "**Block sorting** 은 텍스트 블록(|MuPDF| 에 의해 식별됨)을 수직 좌표, 그 다음 수평 좌표의 오름차순으로 정렬합니다. 이것은 기본 텍스트 페이지에 대한 \"자연스러운\" 읽기 순서를 설정하는 데 충분해야 합니다."

#: ../../module.rst:429 736d584551084ce0ae8db3ab132de413
msgid ""
"**Layout** strives to reproduce the original appearance of the input "
"pages. You can expect results like this (produced by the command `pymupdf"
" gettext -pages 1 demo1.pdf`):"
msgstr "**Layout** 은 입력 페이지의 원래 모양을 재현하려고 합니다. 다음과 같은 결과를 기대할 수 있습니다(`pymupdf gettext -pages 1 demo1.pdf` 명령으로 생성됨):"

#: ../../module.rst:434 50eb59c01b5243e4a1beb240596e9fcf
msgid ""
"The \"gettext\" command offers a functionality similar to the CLI tool "
"`pdftotext` by XPDF software, http://www.foolabs.com/xpdf/ -- this is "
"especially true for \"layout\" mode, which combines that tool's `-layout`"
" and `-table` options."
msgstr "\"gettext\" 명령은 XPDF 소프트웨어의 CLI 도구 `pdftotext` (http://www.foolabs.com/xpdf/)와 유사한 기능을 제공합니다 -- 이것은 특히 해당 도구의 `-layout` 및 `-table` 옵션을 결합하는 \"layout\" 모드에 해당합니다."

#: ../../module.rst:438 49563f540be445d984dba68ffffbfe02
msgid ""
"After each page of the output file, a formfeed character, `hex(12)` is "
"written -- even if the input page has no text at all. This behavior can "
"be controlled via options."
msgstr "출력 파일의 각 페이지 후에 폼피드 문자 `hex(12)` 가 기록됩니다 -- 입력 페이지에 텍스트가 전혀 없는 경우에도 마찬가지입니다. 이 동작은 옵션을 통해 제어할 수 있습니다."

#: ../../module.rst:440 647dbf1080904cb5b86c438feafcb584
msgid ""
"For \"layout\" mode, **only horizontal, left-to-right, top-to bottom** "
"text is supported, other text is ignored. In this mode, text is also "
"ignored, if its :data:`fontsize` is too small."
msgstr "\"layout\" 모드의 경우, **수평, 왼쪽에서 오른쪽으로, 위에서 아래로** 텍스트만 지원되며 다른 텍스트는 무시됩니다. 이 모드에서 텍스트의 :data:`fontsize` 가 너무 작으면 텍스트도 무시됩니다."

#: ../../module.rst:442 baeab1e7bac9497995324b659ebebf03
msgid ""
"\"Simple\" and \"blocks\" mode in contrast output **all text** for any "
"text size or orientation."
msgstr "대조적으로 \"Simple\" 및 \"blocks\" 모드는 모든 텍스트 크기나 방향에 대해 **모든 텍스트** 를 출력합니다."

#: ../../module.rst:444 8617ac5a55024a57b4b1d70bdb264ced
msgid "Command::"
msgstr "명령::"

#: ../../module.rst:472 f1019c52949f4174acd4b9381a394601
msgid ""
"Command options may be abbreviated as long as no ambiguities are "
"introduced. So the following do the same:"
msgstr "명령 옵션은 모호함을 유발하지 않는 한 축약할 수 있습니다. 따라서 다음은 동일합니다:"

#: ../../module.rst:474 d70e9f44b99141809981474f2ff8b052
msgid ""
"`... -output text.txt -noligatures -noformfeed -convert-white -grid 3 "
"-extra-spaces ...`"
msgstr "`... -output text.txt -noligatures -noformfeed -convert-white -grid 3 -extra-spaces ...`"

#: ../../module.rst:475 07cb51f3b38747abbb4010f810490249
msgid "`... -o text.txt -nol -nof -c -g 3 -e ...`"
msgstr "`... -o text.txt -nol -nof -c -g 3 -e ...`"

#: ../../module.rst:477 f16b9ac2c6c14bd5bb7fcea64f1fcd80
msgid ""
"The output filename defaults to the input with its extension replaced by "
"`.txt`. As with other commands, you can select page ranges **(caution: "
"1-based!)** in `mutool` format, as indicated above."
msgstr "출력 파일명은 기본적으로 입력 파일의 확장자가 `.txt` 로 대체된 것입니다. 다른 명령과 마찬가지로 위에서 표시한 대로 `mutool` 형식으로 페이지 범위를 선택할 수 있습니다 **(주의: 1부터 시작!)**."

#: ../../module.rst:479 f23822348e0f44868acd1a434c638317
msgid "**mode:** (str) select a formatting mode -- default is \"layout\"."
msgstr "**mode:** (str) 형식 모드를 선택합니다 -- 기본값은 \"layout\" 입니다."

#: ../../module.rst:480 34f6f03b6b7c4d14b5b53d480ad19652
msgid ""
"**noligatures:** (bool) corresponds to **not** "
":data:`TEXT_PRESERVE_LIGATURES`. If specified, ligatures (present in "
"advanced fonts: glyphs combining multiple characters like \"fi\") are "
"split up into their components (i.e. \"f\", \"i\"). Default is passing "
"them through."
msgstr "**noligatures:** (bool) :data:`TEXT_PRESERVE_LIGATURES` 를 **사용하지 않는** 것에 해당합니다. 지정하면 합자(고급 글꼴에 있음: \"fi\" 와 같은 여러 문자를 결합하는 글리프)가 구성 요소(즉, \"f\", \"i\")로 분할됩니다. 기본값은 통과시킵니다."

#: ../../module.rst:481 7ad52df691114a03bf07a72f2434d4a9
msgid ""
"**convert-white:** corresponds to **not** "
":data:`TEXT_PRESERVE_WHITESPACE`. If specified, all white space "
"characters (like tabs) are replaced with one or more spaces. Default is "
"passing them through."
msgstr "**convert-white:** :data:`TEXT_PRESERVE_WHITESPACE` 를 **사용하지 않는** 것에 해당합니다. 지정하면 모든 공백 문자(탭 등)가 하나 이상의 공백으로 대체됩니다. 기본값은 통과시킵니다."

#: ../../module.rst:482 b925a23489d24b3396cf53888050c32d
msgid ""
"**extra-spaces:**  (bool) corresponds to **not** "
":data:`TEXT_INHIBIT_SPACES`. If specified, large gaps between adjacent "
"characters will be filled with one or more spaces. Default is off."
msgstr "**extra-spaces:** (bool) :data:`TEXT_INHIBIT_SPACES` 를 **사용하지 않는** 것에 해당합니다. 지정하면 인접 문자 사이의 큰 간격이 하나 이상의 공백으로 채워집니다. 기본값은 꺼짐입니다."

#: ../../module.rst:483 9d95e72389b3445ba510fb682107c642
msgid ""
"**noformfeed:**  (bool) instead of `hex(12)` (formfeed), write linebreaks"
" ``\\n`` at end of output pages."
msgstr "**noformfeed:** (bool) `hex(12)` (폼피드) 대신 출력 페이지 끝에 줄바꿈 ``\\n`` 을 씁니다."

#: ../../module.rst:484 703f5774d5234679a03f67da753bc40a
msgid "**skip-empty:**  (bool) skip pages with no text."
msgstr "**skip-empty:** (bool) 텍스트가 없는 페이지를 건너뜁니다."

#: ../../module.rst:485 8f19a7610cc64fc88819c1b7fc295330
msgid ""
"**grid:** lines with a vertical coordinate difference of no more than "
"this value (in points) will be merged into the same output line. Only "
"relevant for \"layout\" mode. **Use with care:** 3 or the default 2 "
"should be adequate in most cases. If **too large**, lines that are "
"*intended* to be different in the original may be merged and will result "
"in garbled and / or incomplete output. If **too low**, artifact separate "
"output lines may be generated for some spans in the input line, just "
"because they are coded in a different font with slightly deviating "
"properties."
msgstr "**grid:** 이 값(포인트 단위) 이하의 수직 좌표 차이를 가진 줄이 동일한 출력 줄로 병합됩니다. \"layout\" 모드에만 관련됩니다. **주의해서 사용하세요:** 대부분의 경우 3 또는 기본값 2가 적절합니다. **너무 크면**, 원본에서 *의도적으로* 다른 줄이 병합되어 왜곡되거나 불완전한 출력이 발생할 수 있습니다. **너무 낮으면**, 약간 다른 속성을 가진 다른 글꼴로 코딩되어 있기 때문에 입력 줄의 일부 범위에 대해 인공적인 별도 출력 줄이 생성될 수 있습니다."

#: ../../module.rst:486 eac14db14ad14562a3b3b10a76827016
msgid ""
"**fontsize:** include text with :data:`fontsize` larger than this value "
"only (default 3). Only relevant for \"layout\" option."
msgstr "**fontsize:** 이 값보다 큰 :data:`fontsize` 를 가진 텍스트만 포함합니다(기본값 3). \"layout\" 옵션에만 관련됩니다."

#: ../../footer.rst:46 bf24bcacdf454aba8a6c79d83a00209b
msgid "This documentation covers all versions up to |version|."
msgstr "이 문서는 |version| 버전까지의 모든 버전을 다룹니다."

